<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Chưa phân loại &#8211; Huy WordPress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/khong-phan-loai/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://tranhoanghuy2002.github.io/mywordpress</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Tue, 25 Oct 2022 14:12:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.3</generator>
	<item>
		<title>Là 1 ban an toàn thực phẩm nổi bật</title>
		<link>https://tranhoanghuy2002.github.io/mywordpress/ban-an-toan-thuc-pham-noi/</link>
					<comments>https://tranhoanghuy2002.github.io/mywordpress/ban-an-toan-thuc-pham-noi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[tranhoanghuy]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Oct 2022 09:16:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tranhoanghuy2002.github.io/mywordpress/?p=719</guid>

					<description><![CDATA[ban an toàn thực phẩm]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2><strong>Rượu và những vấn đề liên </strong></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img width="450" height="306" src="https://tranhoanghuy2002.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/ban-an-toan-thuc-pham-1.png" alt="" class="wp-image-720"/><figcaption>chay rượu độc hại</figcaption></figure></div>


<p><strong>Một số khái niệm:</strong><br>“Sản phẩm rượu” là đồ uống có cồn thực phẩm. Sản phẩm rượu được sản xuất từ quá trình lên men (có hoặc không chưng cất) từ tinh bột của các loại ngũ cốc, dịch đường của cây và hoa quả hoặc được pha chế từ cồn thực phẩm (Ethanol) [4].<br>“Cồn thực phẩm” là hợp chất hữu cơ có công thức phân tử là C<sub>2</sub>H<sub>5</sub>OH và có tên khoa học theo danh pháp quốc tế IUPAC là Ethanol, đạt tiêu chuẩn về vệ sinh an toàn thực phẩm[4].<br><br>Ngộ độc rượu là do lạm dụng rượu hoặc sử dụng rượu không bảo đảm an toàn thực phẩm (sử dụng rượu được sản xuất từ phương pháp lên men thủ công dễ tạo ra methanol, rượu pha chế từ cồn công nghiệp có chứa methanol hoặc cồn Methanol, rượu ngâm thuốc, rượu ngâm cây rừng độc, rượu ngâm phủ tạng động vật….)</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="450" height="306" src="https://tranhoanghuy2002.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/ban-an-toan-thuc-pham-1.png" alt="ban-an-toan-thuc-pham-1" class="wp-image-720"/><figcaption>chay rượu độc hại</figcaption></figure></div>


<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Theo <strong>ban an toàn thực phẩm</strong>, trong thời gian gần đây <strong>kinh</strong> doanh thực<strong> phẩm</strong>, trên địa bàn thành phố đã xảy ra một vụ ngộ độc rượu nghiêm trọng khiến nạn nhân tử vong. Điều này gióng lên hồi chuông cảnh báo về việc sử dụng rượu không đảm bảo an toàn dẫn đến ngộ độc rượu. Ngộ độc rượu có thể cấp tính khi uống rượu quá nhiều trong thời gian ngắn hoặc ngộ độc rượu mạn tính khi uống nhiều rượu trong thời gian dài.<br><a href="https://giphy.com/gifs/beer-alcohol-toast-3o85xjSETVG3OpPyx2" target="_blank" rel="noopener">via GIPHY</a><br><br><strong>Phân loại và xử trí ngộ độc rượu</strong> [2]:<br>ban an toàn thực phẩm Thường gặp hai loại ngộ độc rượu chính là ngộ độc rượu Etylic (Ethanol) và ngộ độc rượu Metylic (methanol).<br><em>&#8211; Ngộ độc rượu Etylic (Ethanol)</em><br>Bao gồm có ngộ độc cấp tính hoặc mạn tính, phụ thuộc vào số lượng rượu uống và tần suất, thời gian uống rượu. Thông thường, hàm lượng rượu trong máu từ 1-1,5g/lít có thể gây “say” và 4-6g/lít có thể gây tử vong.<br>Ngộ độc rượu cấp tính: Giai đoạn đầu có biểu hiện nói nhiều, mất điều hòa vận động phối hợp, giảm khả năng kiểm soát, kích động. Giai đoạn sau có phản xạ gân xương giảm, tri giác giảm, mất khả năng tập trung tư tưởng, rãn mạch ngoại vi. Hơi thở của bệnh nhân có mùi rượu, buồn nôn, nôn đau bụng; khó thực hiện các động tác đơn giản; nói líu; đi lảo đảo; biểu hiện lơ mơ, nhìn mờ, lờ đờ; có khi co giật, mất ý thức, hạ huyết áp…<br><br>Theo <strong>ban an toàn thực phẩm</strong> Ngộ độc rượu mạn tính do uống rượu kéo dài, dẫn đến sút cân; chán ăn; tiêu chảy do tổn thương gan và ruột; da niêm mạc nhợt do thiếu máu; xơ gan; ung thư.<br><br><em>&#8211; Ngộ độc rượu Metylic (Methanol)</em>:<br>Methanol được dùng trong công nghiệp hóa chất, ngộ độc methanol xảy ra khi uống nhầm Methanol hoặc uống rượu có chứa methanol. Methanol rất độc vì chúng thải trừ chậm, ô xy hóa thành Formol (Formaldehyd) và axit Formic. Chỉ cần uống 5-15ml có thể gây ngộ độc nặng, 15ml trở lên gây mù lòa, 30 ml có thể gây tử vong. Độc tính của Methanol bao gồm tác dụng ức chế hệ thống thần kinh trung ương; ảnh hưởng tới thần kinh mắt…<br><br>ban an toàn thực phẩm Trường hợp ngộ độc Methanol nhẹ có biểu hiện cảm giác say say, chóng mặt; buồn nôn, nôn ói; nhức đầu. Trường hợp nặng sẽ có biểu hiện rối loạn tiêu hóa, nôn ra máu, rối loạn thần kinh (co giật, hôn mê, co cứng toàn thân); rối loạn hô hấp (thở nhanh, phù phổi cấp); rối loạn tuần hoàn (mạch nhanh, huyết áp giảm); đồng tử giãn, xuất tiết võng mạc và tử vong.<br>&#8211; <em>Xử trí</em> n<em>gộ độc rượu Etylic (Ethanol)</em>:<br>+ Say rượu: cho bệnh nhân nằm nghỉ nơi yên tĩnh; có thể cho uống 10-20 giọt Amoniac hay 1-5g Amonium acetat trong một cốc nước muối.<br>+ Ngộ độc rượu: Nếu bệnh nhân mất ý thức hoặc lơ mơ hoặc có biểu hiện ngừng thở hoặc hôn mê, có giật cần đưa ngay đến cơ sở điều trị gần nhất để được cấp cứu và điều trị kịp thời.<br><br>ban an toàn thực phẩm <em>Xử trí</em> n<em>gộ độc rượu Metylic (Methanol)</em>: Đưa ngay bệnh nhân đến cơ sở điều trị gần nhất để được hồi sức cấp cứu và điều trị kịp thời.<br><strong>Phòng chống ngộ độc rượu:</strong><br><em>&#8211; Đối với các cơ sở sản xuất, kinh doanh rượu:</em><br>+ Rượu thuộc nhóm hàng hóa nhà nước hạn chế kinh doanh. Tổ chức, cá nhân sản xuất, kinh doanh sản phẩm rượu (phân phối, bán buôn, bán lẻ) phải có giấy phép và tuân thủ các quy định của pháp luật về sản xuất, kinh doanh rượu [4].<br>+ Không sản xuất, kinh doanh rượu không đảm bảo an toàn thực phẩm: rượu pha chế từ cồn công nghiệp chứa methanol, rượu pha chế từ nguyên liệu không bảo đảm chất lượng, không rõ nguồn gốc, xuất xứ và nhãn mác.<br><em>&#8211; Đối với người tiêu dùng </em>[1,3]:<br><br>+ Phụ nữ mang thai uống nhiều rượu có thể gây sinh non, ảnh hưởng đến phát triển thể chất, tinh thần, trí tuệ của đứa trẻ, gây ngộ độc cho thai nhi.<br>+ Không uống cồn công nghiệp và rượu có hàm lượng methanol >0,1% vì có thể gây mù mắt và tử vong.<br>+ Không uống rượu nồng độ từ 30 độ trở lên vượt quá 30ml/người/ngày.<br>+ Không uống rượu ngâm với lá, rễ cây, phủ tạng động vật không rõ độc tính hay rượu ngâm theo kinh nghiệm cá nhân.<br>+ Không uống rượu khi: Không biết đó là rượu gì, rượu không có nguồn gốc, rượu không công bố tiêu chuẩn chất lượng, khi đang đói, mệt hoặc đang uống thuốc điều trị.<br>+ Trẻ em dưới 16 tuổi không được uống rượu bia.<br>+ Một người bình thường không nên uống quá 1 đơn vị rượu/ngày (1 đơn vị rượu chứa10g cồn), tương đương:<br>30ml rượu mạnh (40-43 độ);<br>100ml rượu vang (13,5 độ);<br>330ml bia hơi (5 độ);<br>2/3 chai 500ml hoặc lon bia 330ml (5 độ).<br><br>Nhân kỷ niệm 77 năm ngày Cách mạng tháng Tám (19/8/1945-19/8/2022) và Quốc Khánh nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam (02/9/1945-02/9/2022), đồng thời để chào mừng 20 năm thành lập phường Phú Thọ Hoà (02/12/2003-02/12/2023). Theo chỉ đạo của Quận uỷ &#8211; Ủy ban nhân dân quận Tân Phú, Đảng uỷ &#8211; Ủy ban nhân dân phường Phú Thọ Hòa, đã tổ chức lễ ra mắt mô hình “Phố ẩm thực Nguyễn Nhữ Lãm” vào chiều ngày 31/8/2022<br><br>Ban Quản lý An toàn thực phẩm nhận được Công văn số 2532/ATTP-PCTTR ngày 07 tháng 10 năm 2022 của Cục An toàn thực phẩm về việc kiểm tra, giám sát việc lưu hành sản phẩm ghi nhãn là thực phẩm bảo vệ sức khỏe có tên: Poria Super Model có chứa chất cấm Sibutramin.<br><br>ban an toàn thực phẩm Phát biểu chỉ đạo tại buổi làm việc của đoàn công tác Trung ương Đảng với Thành ủy TPHCM diễn ra sáng 23/9, Tổng Bí thư Nguyễn Phú Trọng nhấn mạnh, TPHCM phải quyết tâm đẩy mạnh đổi mới hơn nữa, nỗ lực phấn đấu hơn nữa, phát huy tốt hơn nữa vai trò đầu tàu, động lực phát triển mạnh mẽ nhất của mình đối với vùng Đông Nam bộ và cả nước; xứng đáng với vinh dự lớn được mang tên Bác Hồ kính yêu, với cái tên Sài Gòn &#8211; Gia Định &#8211; Chợ Lớn, TPHCM đã đi vào lịch sử nước nhà như là một biểu tượng của chủ nghĩa anh hùng cách mạng, biểu tượng của sự năng động, sáng tạo, luôn đi đầu</td></tr></tbody></table></figure>



<h2><strong>Ngộ độc rượu và biện pháp phòng ngừa</strong></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="450" height="316" src="https://tranhoanghuy2002.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/ban-an-toan-thuc-pham-2.jpg" alt="" class="wp-image-721"/></figure></div>


<p>ban an toàn thực phẩm Trong thời gian gần đây, trên địa bàn thành phố đã xảy ra một vụ ngộ độc rượu nghiêm trọng khiến nạn nhân tử vong. Điều này gióng lên hồi chuông cảnh báo về việc sử dụng rượu <strong> cục </strong>vệ sinh an toàn <strong>t</strong>hực<strong> phẩm</strong> không đảm bảo an toàn dẫn đến ngộ độc rượu. Ngộ độc rượu có thể cấp tính khi uống rượu quá nhiều trong thời gian ngắn hoặc ngộ độc rượu mạn tính khi uống nhiều rượu trong thời gian dài. kinh doanh <strong>thực phẩm</strong> nên an tòa hơn.</p>



<p><em>Sáng 13/10, chi bộ Thanh tra tổ chức lễ kết nạp đảng viên đối với quần chúng Nguyễn Huyền Trang. Đồng chí Nguyễn Vinh Thanh &#8211; Bí thư Đảng ủy, Trưởng ban Quản lý An toàn thực phẩm tỉnh dự và trao quyết định.</em> Tại buổi tập huấn, đại diện các cơ sở được nghe phổ biến nội dung các quy định pháp luật liên quan đến an toàn thực phẩm như:</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Luật An toàn thực phẩm số 55/2010/QH12 ngày 17 tháng 6 năm 2010.</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Nghị định số 155/2018/NĐ-CP ngày 12 tháng 11 năm 2018 của Chính phủ về sửa đổi, bổ sung một số quy định liên quan đến điều kiện đầu tư kinh doanh thuộc phạm vi quản lý nhà nước của Bộ Y tế.</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cách lựa chọn và sử dụng thực phẩm đảm bảo an toàn.</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Các mối nguy ô nhiễm thực phẩm. Ngộ độc thực phẩm và cách xử lý khi bị ngộ độc thực phẩm.</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Quyết định 1246/2017/QĐ-BYT ngày 31 tháng 3 năm 2017 của Bộ Y tế về việc ban hành “Hướng dẫn thực hiện chế độ kiểm thực ba bước và lưu mẫu thức ăn đối với cơ sở kinh doanh dịch vụ ăn uống&#8221;.</p>



<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&#8211;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Xử phạt vi phạm hành chính: Nghị định số 115/2018/NĐ-CP ngày 04 tháng 9 năm 2018 của Chính phủ về Quy định xử phạt vi phạm hành chính về an toàn thực phẩm.</p>



<p>Nghị định số 124/2021/NĐ-CP ngày 28 tháng 12 năm 2021 của Chính phủ về sửa đổi, bổ sung một số điều của Nghị định số 115/2018/NĐ-CP ngày 04 tháng 9 năm 2018 của Chính phủ về Quy định xử phạt vi phạm hành chính về an toàn thực phẩm và Nghị định số 117/2020/NĐ-CP ngày 28 tháng 9 năm 2020 của Chính phủ về Quy định xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực Y tế.</p>



<p>ban an toàn thực phẩm Lớp tập huấn đã cập nhật các văn bản pháp luật, các kiến thức mới nhất về an toàn thực phẩm nâng cao nhận thức của người chế biến tại các cơ sở cung cấp suất ăn sẵnquy mô lớn, góp phần phòng chống ngộ độc thực phẩm nhằm đảm bảo an toàn cho sức khỏe người tiêu dùng trên địa bàn Thành phố. Kế hoạch tập huấn được triển khai trong hai ngày 13 và 14/10/2022 với các khách mời là Người trực tiếp chế biến tại các cơ sở cung cấp suất ăn sẵn, Người trực tiếp chế biến tại các bếp ăn, căn tin trong các trường Đại học, Cao đẳng, Trung cấp trên địa bàn Thành phố. Với tiêu chí “Xây thực phẩm sạch- Chống thực phẩm “bẩn”- Tăng cường tuyên truyền kiến thức an toàn thực phẩm”, trong năm 2022, Ban Quản lý An toàn thực phẩm đã liên tục tổ chức các lớp tập huấn cập nhật các kiến thức về an toàn thực phẩm cho người quản lý, người trực tiếp sản xuất, chế biến thực phẩm tại các Bếp ăn tập thể, Cơ sở cung cấp suất ăn sẵn trên địa bàn Thành phố.</p>



<h3><strong>Ban an toàn thực phẩm kỷ niệm ngày Phụ nữ Việt Nam năm 2022</strong></h3>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="780" height="503" src="https://tranhoanghuy2002.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/ban-an-toan-thuc-pham-3.jpg" alt="" class="wp-image-722"/></figure></div>


<p>ban an toàn thực phẩm Thủ tục cấp Giấy chứng nhận cơ sở đủ điều kiện an toàn thực phẩm đối với cơ sở sản xuất thực phẩm, kinh doanh dịch vụ ăn uống.Sáng nay, ngày 19/10/2022, tổ chức Lễ kỷ niệm 92 năm ngày thành lập Hội Liên hiệp Phụ nữ Việt Nam (20/10/1930-20/10/2022) để nhìn lại chặng đường phát triển và phong trào hoạt động cách cục vệ sinh an toàn<strong> thực </strong>phẩm. Đoàn công tác của Bộ Công thương do đồng chí Chu Thị Thu Hương- Phó Tổng cục trưởng Tổng cục Quản lý thị trường (Bộ Công thương) làm trưởng đoàn đã có buổi làm việc với Ban Quản lý An toàn thực phẩm tỉnh nhằm kiểm tra công tác hậu kiểm về <strong>cục vệ sinh an toàn</strong> thực phẩm năm 2022. Tiếp và làm việc với Đoàn có đồng chí Nguyễn Vinh Thanh, Bí thư Đảng ủy, Trưởng ban Quản lý An toàn thực phẩm tỉnh, cùng các đồng chí trong Ban lãnh đạo, Trưởng các Phòng/Đội thuộc Ban <strong>an </strong>toàn thực <strong>phẩm</strong>.</p>



<h2><strong>Ban an toàn thực phẩm thành phố Hồ Chí Minh</strong></h2>



<div class="wp-container-1 is-vertical wp-block-group">
<p>Địa chỉ ban an toàn thực phẩm :&nbsp;59 Nguyễn Thị Minh Khai, Bến thành, Q1, TP. HCM</p>



<p>Điện thoại:&nbsp;0836009323</p>



<p>Email<strong>:</strong>&nbsp;cc.atvstp@tphcm.gov.vn</p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://tranhoanghuy2002.github.io/mywordpress/ban-an-toan-thuc-pham-noi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
